(old news)2020「全球火力」評比出爐 速睇最強軍力霸主

外國權威軍事網站「全球火力」（Global Firepower）近期以人口、陸海空戰力、自然資源與國防預算等超過50個項目為評比標準，發表2020年全球軍力排行榜(Global Firepower 2020)，戰力指數評分愈接近0代表戰力愈高。現在就讓我們來看看前50名分別是那些地區吧！

26. Taiwan
戰力指數評分: 0.4396

人口: 23,545,963
可動員兵源: 12,196,809
每年達到服兵役年齡人數: 300,041
現役軍人: 165,000
後備軍人: 1,675,000
戰鬥機數目: 744
坦克數目: 1,180
軍艦數目: 117

7. France
戰力指數評分: 0.1702

人口: 67,364,357
可動員兵源: 30,111,868
每年達到服兵役年齡人數: 776,483
現役軍人: 268,000
後備軍人: 183,635
戰鬥機數目: 1,229
坦克數目: 528
軍艦數目: 180

6. South Korea
戰力指數評分: 0.1488

人口: 51,418,097
可動員兵源: 25,709,049
每年達到服兵役年齡人數: 632,443
現役軍人: 580,000
後備軍人: 3,100,000
戰鬥機數目: 1,649
坦克數目: 2,614
軍艦數目: 234

5. Japan
戰力指數評分: 0.1441

人口: 126,168,156
可動員兵源: 53,873,803
每年達到服兵役年齡人數: 11,782,201
現役軍人: 247,160
後備軍人: 56,000
Aircraft strength: 1,561
坦克數目: 1,004
軍艦數目: 155

4. India
戰力指數評分: 0.0953

人口: 1,296,834,042
可動員兵源: 622,480,340
每年達到服兵役年齡人數: 23,116,044
現役軍人: 1,444,000
後備軍人: 2,100,000
戰鬥機數目: 2,123
坦克數目: 4,292
軍艦數目: 285

3. China
戰力指數評分: 0.0691
人口: 1,384,688,986
可動員兵源: 752,855,402
每年達到服兵役年齡人數: 19,614,518
現役軍人: 2,183,000
後備軍人: 510,000
戰鬥機數目: 3,210
坦克數目: 3,500
軍艦數目: 777

2. Russia
戰力指數評分: 0.0681

人口: 142,122,776
可動員兵源: 69,640,160
每年達到服兵役年齡人數: 1,306,449
現役軍人: 1,013,628
後備軍人: 2,000,000
戰鬥機數目: 4,163
坦克數目: 12,950
軍艦數目: 603

1. United States
戰力指數評分: 0.0606
人口: 329,256,465
可動員兵源: 144,872,845
每年達到服兵役年齡人數: 4,188,274
現役軍人: 1,400,000
後備軍人: 860,000
Aircraft strength: 13,264
坦克數目: 6,289
軍艦數目: 490

Sunset呢

其實睇air force已經夠

全世界加埋都輸美國

日本個每年達到服兵役年齡人數咁多既?

美軍實際擁有既載具數量應該每項x3，現役+舊貨倉存+全開工廠生產線